\begin{enumerate}
  \item Pour $p=20$ bars, le niveau de pression est
        \begin{align*}
          S & =20 \log\left(\dfrac{20}{2\times 10^{-5}}\right) \\
            & = 20\log\left(10^6\right)                        \\
            & = 20\times 6                                     \\
            & = 120
        \end{align*}
        Le niveau de pression est de $120\,\text{dB}$

  \item On souhaite $S=90$ donc :
        \begin{align*}
          S                                  & = 90                        \\
          20 \log\left(\dfrac{p}{p_0}\right) & = 90                        \\
          \log\left(\dfrac{p}{p_0}\right)    & = 4,5                       \\
          \log\left(\dfrac{p}{p_0}\right)    & = \log\left(10^{4,5}\right) \\
          \dfrac{p}{p_0}                     & = 10^{4,5}                  \\
          p                                  & = p_0\times 10^{4,5}
        \end{align*}

        Comme $p_0 = 2\times 10^{-5}$, on obtient :
        \begin{align*}
          p & = 2\times 10^{-5}\times 10^{4,5} \\
            & = 2\times 10^{-0,5}              \\
            & \approx 0,63
        \end{align*}
        Pour un niveau de pression acoustique est $S = 90\,\text{dB}$, la pression est d'environ $0,63\,\text{nars}$.
        \medskip

  \item Si la pression acoustique $p$ double, le niveau de pression acoustique devient :

        \begin{align*}
          S'                                                                \\
           & = 20 \log\left(\dfrac{2p}{p_0}\right)                          \\
           & = 20\times\left(\log(2)+\log\left(\dfrac{p}{p_0}\right)\right) \\
           & = 20\log(2) + 20 \log\left(\dfrac{p}{p_0}\right)               \\
           & = 20\log(2) + S
        \end{align*}

        Le niveau de pression acoustique augmente donc de $20\log(2) \approx 6,02\,\text{dB}$.
        \medskip


        \faHandPointRight[regular]\quad \textnormal{Autre méthode :} On pouvait aussi calculer l'écart du niveau de pression, noté $\Delta S$ :

        \begin{align*}
          \Delta S                                                                                   \\
           & = 20 \log\left(\dfrac{2p}{p_0}\right) - 20 \log\left(\dfrac{p}{p_0}\right)              \\
           & = 20\times \Big[\log\left(\dfrac{2p}{p_0}\right) - \log\left(\dfrac{p}{p_0}\right)\Big] \\
           & = 20 \log\left(\dfrac{\frac{2p}{p_0}}{\frac{p}{p_0}}\right)                             \\
           & = 20\log\left(\frac{2p}{p_0}\times \frac{p_0}{p}\right)                                 \\
           & = 20\log(2)
        \end{align*}


  \item Exprimons $p$ en fonction de $S$ :

        \begin{align*}
          S=20 \log\left(\dfrac{p}{p_0}\right) & \Longleftrightarrow \log\left(\dfrac{p}{p_0}\right) = \dfrac{S}{20} \\
                                               & \Longleftrightarrow \dfrac{p}{p_0} = 10^{\frac{S}{20}}              \\
                                               & \Longleftrightarrow p = p_0\times 10^{\frac{S}{20}}
        \end{align*}

        Comme $p_0 = 2\times 10^{-5}$, on obtient :
        \begin{align*}
          p & = 2\times 10^{-5} \times 10^{\frac{S}{20}} \\
            & = 2 \times 10^{\frac{S}{20}-5}
        \end{align*}
\end{enumerate}